商界勿一廂情願助紂為虐

商界勿一廂情願助紂為虐（李柱銘） - 李柱銘

自特區政府在上月提出修訂《逃犯條例》和《刑事事宜相互法律協助條例》以來，香港社會爭議聲不絕，美國及歐盟亦先後表示擔心。昨天，行政會議已審議及通過相關的修訂草案內容，剔除九項涵蓋經濟及不誠實使用電腦等罪行，擺明是為了爭取商界背景的立法會議員支持修例。

筆者向來認為，特區政府是次提出修例，背後一定是中共授意，否則特區政府不會突然提出修訂上述兩條條例，還着急地於下周提交立法會審議，務求趕在7月休會前通過。再者，本月16日，外交部駐港公署亦罕有地就修例發出新聞稿，促請曾針對修例表達意見的國家「尊重特區正常的立法進程」，可見中共對修例的關注。

據報，有商界人士認為既然特區政府從善如流，他們便應支持修例，但筆者認為這絕對是一個自私的想法。

法治的基本原則是「法律面前，人人平等」，為何商界的訴求及利益就應特別受到重視呢？政府剔除商業罪行的做法擺明是偏袒商界，更是漠視市民的整體權益。再者，若商界人士自私地以為，今次修例把商業罪行剔除，商界便可獨善其身的話，絕對是大錯特錯。因為是次修例一旦通過，往後中央政府便可依法向特區政府提出要求，引渡任何在港人士到內地受審。以公眾對內地法治的認知，雖然內地不能以商業罪行為引渡藉口，但欲加之罪，何患無辭？中共要羅織罪名，絕對是輕而易舉，還可以迫使你在電視上「被認罪」。所以說，如果商界人士以為修例剔除商業罪行後，他們便安枕無憂，根本就是一廂情願。

營商環境必然受損

誠如筆者撰文時常提及，二戰期間，受盡納粹壓迫的德國傳教士馬丁．尼莫拉所著的《First They Came》──「納粹政權最先打壓共產黨人，我沒有聲援他們，因為我不是共產黨人；納粹政權其後迫害工會的人，我沒有聲張，因為我不是工會中人；到猶太人受迫害，我仍然沒有出聲，因為我不是猶太人；及至天主教徒備受迫害時，我依然沉默，因為我是基督徒；最後，納粹加害於我之時，已經再沒有任何人可以支援我了。」

商界人士可能以為，既然商界不是今次修例所針對的對象，而且中央及特區政府亦已為商界轉軚鋪設下台階，那麼，他們理應歸隊。然而，今次修例所帶來的嚴重後患，受影響的不只是港人，還包括外商、旅客等在港人士，亦會進一步損害香港的國際形象。多年來，中港之所以無法達成引渡協議，是由於港英及特區政府均堅持不可把在港人士，移交至司法程序不周全及審訊不公平的地區。不過修例後，此缺口一開，總是奉迎京旨的特區政府肯定會接納內地所有引渡申請。至於根據政府所提供的表面證據作裁決的法庭，在實際運作上亦根本難以把關。換言之，中共要引渡任何在港人士至內地，可謂易如反掌。

故此，如果商界今次助紂為虐，令修例通過的話，除了自己將有可能身受其害，香港的營商環境亦會因修例受損，所以商界應與市民同一陣線，堅持反對修例。

李柱銘

上一則
上一則
習近平訪歐自演高級黑 (呂月)

下一則
下一則
世道人生：最後心願 (李怡)